屋企無哂花生油 轉用面油煮野食得唔得？

面上太多油
唔想哂 可唔可以拎來煮野食？

唔得，用黎滑大腸就得

諗起皆大歡喜祥仔

三酸甘油脂

三酸甘油脂.jpg

精油普遍存在於植物的各個部位，包括樹根、樹幹、樹皮、樹莖、葉、花、果實等部位。但實際上它並不只是油，是一種經光合作用而生成的有機化合物，是成分複雜的芳香植物族。精油對植物的生長扮演重要的角色，除了具備調節溫度和預防疾病的功能外，還能保護植物免受細菌及病菌的侵害。另外，花瓣中的精油，可吸引對自己有益的昆蟲靠近，同時也能避免對自己有害的昆蟲接近，所以人們利用精油的這項特質在生活中驅逐害蟲以及保健身體。但特殊氣味也會吸引特定的蟲害。

伊藤